{
  "$schema": "https://raw.githubusercontent.com/xen-42/outer-wilds-new-horizons/main/NewHorizons/Schemas/translation_schema.json",
    "DialogueDictionary": {
        // Hint: use «» instead of "".
        // Computer GD
        "MAIN COMPUTER: Log access granted, SOLANUM. USER REQUEST: «Last access granted». Calculating...": "主电脑：已授权访问日志——所莱内姆。\n用户需求：«上一次授权访问»。计算中...", // use \n here to enter new line
        "MAIN COMPUTER: Last access granted 281,042 years ago. USER = Mallow.": "主电脑：上一次授权访问—— 281,042 年前。 \n用户名= 玛罗。", // and here
        "Visualizing progress. Deep space anomaly matching all known criteria for the <![CDATA[<color=lightblue>Eye of the universe</color>]]> has been found.": "正在可视化进程。已发现与 <![CDATA[<color=lightblue>宇宙之眼</color>]]>所有已知指标相符的深空异常现象。",
        // Computer ATP
        // Here ↓ translate this (with same CDATA things): "<![CDATA[<TimeMinutes>]]> 分, <![CDATA[<TimeSeconds>]]> 秒前: Data received from previous cycles."
        "ASH TWIN PROJECT: Receiving data cycle set up to <![CDATA[<color=orange>22 MINUTES</color>]]>.": "<![CDATA[<TimeMinutes>]]>分钟，<![CDATA[<TimeSeconds>]]>秒前：接收到来自之前循环的数据。",
        // Here ↓ translate this (with same CDATA things): "MASKS RECEIVING DATA FROM: \n<![CDATA[<color=orange>Probe Tracking Module</color>]]> \n<![CDATA[<color=lightblue>Giant’s Deep</color>]]> memory statue \n<![CDATA[<color=lightblue>Timber Hearth</color>]]> memory statue \n<![CDATA[<color=orange>Ash Twin Project</color>]]> memory statue"
        "MASKS RECEIVING DATA FROM: <![CDATA[<color=orange>Probe Tracking Module</color>]]>, <![CDATA[<color=lightblue>Giant’s Deep</color>]]> memory statue, <![CDATA[<color=lightblue>Timber Hearth</color>]]> memory statue, <![CDATA[<color=orange>Ash Twin Project</color>]]> memory statue.": "面具正在接收来自以下对象的数据：\n<![CDATA[<color=orange>探测器跟踪模块</color>]]> \n<![CDATA[<color=lightblue>深巨星</color>]]> 回忆雕像 \n<![CDATA[<color=lightblue>木炉星</color>]]> 回忆雕像 \n<![CDATA[<color=orange>灰烬双星计划</color>]]> 回忆雕像",
        // Here ↓ translate this (with same CDATA things): "<![CDATA[<TimeMinutesRemaining>]]> MINUTES UNTIL END-OF-CYCLE TRANSMISSION."
        "ALL SYSTEMS ARE <![CDATA[<color=orange>STABLE</color>]]>": "距离循环结束传输前还有<![CDATA[<TimeMinutesRemaining>]]>分钟。",
        "WARNING! Removing the core will disable the <![CDATA[<color=orange>Ash Twin Project</color>]]>.": "警告！移除核心将会中止 <![CDATA[<color=orange>灰烬双星计划</color>]]>.",

        // Quantum Moon
        "SOLANUM: This is strange. Where am I? I see stars now. Likely, I will find the answers in the sky above.": null,
        "SOLANUM: It's strange, I don't feel dead. Perhaps this is my past uncertainty. This place looks familiar. I assume it's a state of Timber Hea...": null,
        // Recorder TH
        "SOLANUM: Greetings, friend. I feel different, but it's hard to explain.": null,
        "SOLANUM: I’m unsure how I arrived here. I would conjecture that the thought of this place somehow forced my displacement. This has never happened to me before.": null,
        "SOLANUM: You showed me the death of my clan. It's very hard to comprehend. How long do you think it's been since then? I clearly remember Bells guiding me on a pilgrimage to the <![CDATA[<color=lightblue>Quantum Moon</color>]]>. I suppose my pilgrimage has reached its end.": null,
        "SOLANUM: I’ve never met one of your kind before. It’s a great honor to speak with you, even by recorder. You have my gratitude for understanding my language.": null,
        "SOLANUM: I am glad to observe your race. I imagine you have the same thirst for knowledge as ours. I think I saw the <![CDATA[<color=orange>Orbital Cannon</color>]]> and it's broken. It's time to find out what data it managed to collect.": null,
        // Recorder GD
        "SOLANUM: We've finally found the <![CDATA[<color=lightblue>Eye of the universe</color>]]>. I wish my clan could see this.": null,
        "SOLANUM: Still, strangers from another star system had important knowledge. They had technology that could understand the <![CDATA[<color=lightblue>Eye</color>]]> better. I have a hypothesis that the <![CDATA[<color=lightblue>Eye</color>]]> is dangerous, based on their vision. However, their interpretation could be wrong.": null,
        "SOLANUM: What do we do with this knowledge about the <![CDATA[<color=lightblue>Eye</color>]]>? I want to learn about it, and I want to find it - but I'm not sure how to reach it. ": null,
        "SOLANUM: Am I wrong? Is that Memory Statue active? In this activated state, it should be transmitting data to the <![CDATA[<color=orange>Ash Twin Project</color>]]>.. I'll take a look at it.": null,
        // Recorder ATP 
        "SOLANUM: I suspect you have seen this? Our Sun is dying... but you are paired with one of the statues? Now I understand. Do you know who else is paired at <![CDATA[<color=lightblue>Giant’s Deep</color>]]>?": null,
        "SOLANUM: It's a pity. There are many questions I would ask if I could comprehend your language.": null,
        "SOLANUM: Perhaps, now I am linked to the Statue same way as you. I ended up right in front of that nearby statue and it opened its eyes.": null,
        "SOLANUM: There are four masks active at once! I wish Ramie could see this...": null,
        "SOLANUM: I had a time loop toy when I was a child, but I'm unsure how the time loop itself functioned. I may want to visit my <![CDATA[<color=lightblue>childhood places</color>]]> first, before departing.": null,
        "SOLANUM: If the <![CDATA[<color=lightblue>Sun</color>]]> is dying, we must be trapped. Hypothesis: it is possible to survive, if we could get far enough. This is a possible solution.": null,
        "SOLANUM: From your vision, I now know the <![CDATA[<color=orange>Vessel</color>]]> is in <![CDATA[<color=lightblue>Dark Bramble</color>]]>. Do you think I could reach it, like how I reached this place?": null,
        // Recorder ATP 2
        "SOLANUM: I understand how the time loop works now and I remember everything from previous cycle.": null,
        "SOLANUM: Daz said: <![CDATA[<i>«Sending memories back in time and going back in time physically are two different actions»</i>]]>.": null,
        "SOLANUM: I can imagine such technology would be worthy of celebration at the Nomai festival. Now we can try to get to <![CDATA[<color=orange>the Vessel</color>]]>. I'll open the core once again, but next loop it's your turn.": null,
        // Recorder BH
        "SOLANUM:  This was my school, where we both are standing. Here, I learned about the universe: stars, space, and time. I assume it's not a safe place anymore. I'm unsure, but I remember the black hole being smaller.": null,
        "SOLANUM: As a student, I was imagining the universe collapse. Conoy told me it wouldn't happen in our lifetimes. That was scary to think about. But what comes after? Perhaps it forms something new.": null,
        "SOLANUM: It might be unsafe here, so I brought this gravity crystal. On this planet, space and time are inextricably linked and limited.": null,
        "SOLANUM: I suppose this crystal is not completely stable. It's probably because of the black hole's increasing fluctuations. Be careful here.": null,
        // Recorder ET
        "SOLANUM: I spent my childhoom here. Home for me and my family and friends. The city lies in ruins now... it is sad to see it like this.": null,
        "SOLANUM: When I was a child, I loved these toys. Pyramidion and shuttle were both my favorites. This is only a small part of the Nomai cultural heritage.": null,
        "SOLANUM: It's unsafe here, I think. I can hear the sand rising.": null,
        "SOLANUM: I don't think they'll be of any use to anyone else. Stay back, please.": null,
        // Recorder DB
        "SOLANUM: That's incredible! The main systems work despite the damage. I'm sure I can handle this.": null,
        "SOLANUM: This wall shows incoming messages from other Nomai clans. It may be strange, but they believe Escall's Vessel Disappearance was a myth.": null,
        "SOLANUM: It's incredible <![CDATA[<color=orange>the Vessel</color>]]> can receive these messages here in <![CDATA[<color=lightblue>Dark Bramble</color>]]>. Perhaps I can trace them back...": null,
        "SOLANUM: A Nomai, Canna, mentions a safe place called <![CDATA[<color=orange>«Blackrock»</color>]]> system, somewhere in the <![CDATA[<color=lightblue>Gloaming Galaxy</color>]]>.": null,
        "SOLANUM: The ship has the message source's coordinates! I can put it up on the display, which must be somewhere. Please find it. If we decide to warp, we need the warp core from <![CDATA[<color=orange> Ash Twin Project</color>]]>. The original core is irreparably damaged. ": null,
        "SOLANUM: Thinking of such a possibility is exciting. But I do not fear this. In fact, after all that has happened, I have no fear at all. These are simply the laws by which the universe lives.": null,
        "SOLANUM: Two conscious observers starting a journey towards destiny. I can feel the uncertainty grow enormously. It hasn't felt this strong since I left the <![CDATA[<color=lightblue>Quantum Moon</color>]]>.": null,
        "SOLANUM: There will be no turning back. I am ready for whatever is next, friend. The decision is yours.": null,

        // EYE SCENE
        "SOLANUM: Two conscious observers have reached Eye of the universe. I accept your decision.": null,
        "SOLANUM: Would you try to enter it?": null,
        "Solanum, the last Nomai alive, acquired Quantum Consciousness as a result of a paradox. She entered the Eye with me.": null,
        "I was in the <![CDATA[<color=lightblue>Sunless City</color>]]>. I met other Nomai there: Laevi, Tage, Lami and others. Perhaps our journey has reached its end. ": null,


        // Ernesto Quest
        // Slate note
        "I went for ... for ... <![CDATA[<i>mushrooms</i>]]>. Don't take my place! I'll be back soon. Get <![CDATA[<color=orange>new launch codes</color>]]> at the Observatory, Hornfels changed them at the last minute.": "我去... 去... 采<![CDATA[<i>蘑菇</i>]]>了。别占了我的位置！我很快就会回来。去天文台拿<![CDATA[<color=orange>新发射密码</color>]]> ，霍恩费斯一分钟前把它改了。",
        // Hornfels
        "Hornfels": "霍恩费斯",
        "<![CDATA[<color=orange>Ernesto</color>]]> disappeared!": "<![CDATA[<color=orange>厄内斯托</color>]]>失踪了！",
        "Hey! What's going on? Where's the anglerfish?": "嘿！发生什么事了？那只安康鱼呢？",
        "Who is <![CDATA[<color=orange>Ernesto</color>]]>?": "谁是<![CDATA[<color=orange>厄内斯托</color>]]>？",
        "My tiny friend is gone! I called this anglerfish <![CDATA[<color=orange>«Ernesto»</color>]]>. I can't believe he left me like that...": "我的小小伙伴消失了！我把这只安康鱼叫做<![CDATA[<color=orange>«厄内斯托»</color>]]>。我无法相信他就这样离开了我...",
        "Oh, I'm sorry about that...": "哦，我对此深表遗憾...",
        "Poor <![CDATA[<color=orange>Ernesto</color>]]>... Here's your <![CDATA[<color=orange>new launch codes</color>]]>...": "可怜的<![CDATA[<color=orange>厄内斯托</color>]]>... 这是你的<![CDATA[<color=orange>新发射密码</color>]]>...",
        "I just need <![CDATA[<color=orange>new launch codes</color>]]>.": "我只是来拿<![CDATA[<color=orange>新发射密码</color>]]>的。",
        // Slate
        "Slate": "Slate",
        "Oh, why are you still here? Did you get the <![CDATA[<color=orange>new launch codes</color>]]> yet?": "噢，你怎么还在这？你拿到<![CDATA[<color=orange>新发射密码</color>]]>了吗？",
        "Is that the anglerfish from the museum?": "那是博物馆的安康鱼吗？",
        "<![CDATA[<color=orange>Ernesto</color>]]>?! NO!": "<![CDATA[<color=orange>厄内斯托</color>]]>？！不！",
        "The anglerfish from the museum exhibition. Hornfels named it that.": "博物馆展览的安康鱼。霍恩费斯这么叫它。",
        "Okay, you know what? Yes, it is the anglerfish from the museum. I'm fed up with marshmallow. I can't take it anymore.": "行吧，你猜怎么着？没错，这就是博物馆的那只安康鱼。我吃棉花糖吃腻了。我忍不住了。",
        "So you decided to eat <![CDATA[<color=orange>Ernesto</color>]]>?! Hornfels said <![CDATA[<color=orange>Ernesto</color>]]> is a friend!": "所以你决定要吃<![CDATA[<color=orange>厄内斯托</color>]]>？！霍恩费斯说<![CDATA[<color=orange>厄内斯托</color>]]> 是朋友！",
        "Anglerfish is still a fish. Whatever he calls it, is almost done cooking.<![CDATA[<Pause=1>]]>.<![CDATA[<Pause=1>]]>.<![CDATA[<Pause=1>]]> or not. I think it will be prepared in like <![CDATA[<i>30 minutes</i>]]>. Why don't you fly near <![CDATA[<color=orange>Dark Bramble</color>]]> and just get a new one for Hornfels?": "安康鱼说到底还是鱼。不管他起了什么名，这条鱼已经快烤熟了。<![CDATA[<Pause=1>]]>.<![CDATA[<Pause=1>]]>.<![CDATA[<Pause=1>]]>或者说还没。我觉得大概<![CDATA[<i>30 分钟</i>]]>内能烤好。你何不飞去<![CDATA[<color=orange>黑棘星</color>]]>附近，然后抓条新的给霍恩费斯？",
        "I'll do that! <![CDATA[<i>(actually not)</i>]]>": "我会这么做的！<![CDATA[<i>（其实不会）</i>]]>",
        "That's disgusting.": "好恶心啊。",
        "Nah, enjoy your meal then.": "算了，祝你用餐愉快。",
        "You'll do that for me? Thanks! Just don't tell anyone about <![CDATA[<color=orange>Ernesto</color>]]> alright?": "你会替我去？多谢！只要记得别把<![CDATA[<color=orange>厄内斯托</color>]]>的事情告诉任何人，行吗？",
        "There is no accounting for tastes.": "不保证味道如何。",
        "Thank you! Get back within <![CDATA[<i>30 minutes</i>]]> and I'll give you a bite.": "多谢！<![CDATA[<i>30 分钟</i>]]>内回来，我会分你一口的。",
        // Ship dialogue
        "Hmm... This seems like a good place for a vision torch! I can put it here if needed.": "嗯... 这里似乎很适合放投影火把！如果需要的话，我可以把它放在这。"
    },
    "UIDictionary": {

        "Quantum Consciousness": "量子意识",
        "Solanum": "所莱内姆",
        "GloamingGalaxy": "暮色银河",
        "THE_VISION_NEW_LAUNCH_CODES": "新的发射密码: --|-..|-.--|-.", // New launch codes: --|-..|-.--|-.

        "THE_VISION_TO_BE_CONTINUED": null, // "YOU AND SOLANUM ESCAPE FAR BEYOND THE REACH OF THE SUPERNOVA AND MEET THE NOMAI ON BLACKROCK. \nTOGETHER YOU WATCH THE STARS GO OUT."
        "THE_VISION_POPUP": null // Thank you for downloading «The Vision»! Check your ship logs to start new story. If you’re having trouble with viewing the vision, please try lower your game resolution.


    },
    "ShipLogDictionary": {
        // Brittle Hollow
        "Solanum in the School Ruins": "学校废墟中的所莱内姆",
        "Solanum on Brittle Hollow": "碎空星上的所莱内姆",
        "I can hear Solanum's signal coming from Brittle Hollow.": "我可以听见所莱内姆的信号从碎空星传来。",
        "I found Solanum in the School.": "我在学校里发现了所莱内姆。",
        "Solanum said this is where she went to school. She also mentioned that the black hole used to be much smaller. She took a gravity crystal to avoid falling.": "所莱内姆说这里是她上学的地方。她也提到黑洞在过去比较小。她带了一枚重力水晶以防跌落。",

        // CaveTwin_Body
        "Solanum in the Sunless City": "背阴城中的所莱内姆",
        "I can hear Solanum's signal coming from the Sunless City.": "我可以听见所莱内姆的信号从背阴城传来。",
        "I found Solanum in the Sunless City. She is staying at her home in the Eye Temple district.": "我在背阴城内找到了所莱内姆。她呆在位于眼祭坛区的家里。",
        "She feels sad seeing the Sunless City in ruins. Solanum told a little about her childhood.": null,

        // DB_VesselBody
        "Solanum on the Vessel": "飞船内的所莱内姆",
        "Solanum wants to try to get to the Vessel. Is it possible for her to get inside Dark Bramble?": "所莱内姆想要尝试抵达飞船。她有可能进入黑棘星内部吗？",
        "Solanum did it! Whatever her power is, she's here and waiting for me once again.": "所莱内姆做到了！无论她的能力是什么，她抵达了这里并再一次等候我的到来。",
        "Solanum has traced the coordinates of incoming Nomai messages. Canna, the modern Nomai, declares that there's a safe place in the Gloaming Galaxy. The coordinates to Blackrock should be shown under the Vessel's bridge instead of the Eye signal hologram.": "所莱内姆追踪了接收到的挪麦消息的来源坐标。卡纳，现代的挪麦人，声称在暮色银河有安全的地方。通向黑石星系的目标应该代替了眼信号的全息图，显示在飞船的舰桥下层。",
        "Gloaming Galaxy, Blackrock coordinates hologram": "暮色银河，黑石星系坐标的全息图",
        "New coordinates": "新坐标",
        "I found the coordinates to the Gloaming Galaxy. We can use the warp core from the Ash Twin Project to warp. There will be no turning back. Am I ready to do this?": null,

        // Giants Deep
        "Solanum on Giant's Deep": "深巨星上的所莱内姆",
        "Solanum wants to visit Giant's Deep, but she will probably stay on Timber Hearth as well.": "所莱内姆想看看深巨星，但她可能也会呆在木炉星上。",
        "I found Solanum observing the probe logs. I've never seen nomai computers with such a green glow. She's accessing the Main Computer to know how much time has passed.": "我看到所莱内姆正在观察航天日志。我从未见过挪麦电脑发出这样的绿色光芒。她正在访问主电脑来知道究竟过去了多久。",
        "Solanum is contemplating the Eye, and the vision seen by the inhabitants of The Stranger. She also noticed a working Memory Statue.": null,

        // Quantum Moon
        "Solanum on Quantum Moon": "量子卫星上的所莱内姆",
        "What if..?": "假如..?",
        "Solanum is the last Nomai alive. What if I show her all I know with vision torch from the Damaged Laboratory on The Stranger?": "所莱内姆是最后一个活着的挪麦人。假如我使用外星站上故障实验室中的火把视野向她展示我了解的一切，会发生什么？",
        "After the vision something strange happened. The clouds disappeared immediately and I can now hear strange frequency coming from Solanum. There are bizarre looking sparks on her mask.": "在记忆共享之后发现了一些奇怪的事情。云层突然立刻消失了，同时我听到来自所莱内姆的奇怪频率。她的面具上带上了奇怪的火花。",
        "Solanum looks disoriented according to her reply.": "根据她的回答，所莱内姆有些无所适从。",
        "Inscription near Solanum's body": "所莱内姆尸体旁的铭文",
        "Solanum left some text near her body": "所莱内姆在她的尸体旁留下了一些文字",
        "There are some new inscriptions left very recently": "这里有不久前留下的新的铭文",
        "Solanum's message abruptly stopped while mentioning Timber Hearth.": null,

        // Ring World (Stranger)
        "Vision Torch in Damaged Laboratory": "故障实验室中的火把视野",
        "I believe there is a vision torch somewhere in the Damaged Laboratory. I wonder if it's still working.": "我确信在故障实验室的某处有一支火把视野。我想知道它是否还有用。",
        "I found that vision torch. Its flames still work even in space where there is no oxygen.": "我找到了那支火把视野。即使在没有氧气的太空中，它的火焰依旧跳动。",

        // Timber Hearth
        "Solanum on Timber Hearth": "木炉星上的所莱内姆",
        "Is Solanum on Timber Hearth?": "所莱内姆会在木炉星上吗？",
        "New quantum frequency": "新的量子频率",
        "Solanum's message was interrupted when she mentioned Timber Hearth. Maybe she is there?": "当所莱内姆提起木炉星时，文字被打断了。也许她在那儿？",
        "Solanum somehow appeared on Timber Hearth near the Village. It seems like she is observing the Hearthians.": "所莱内姆不知怎么出现在木炉星的村庄附近。看起来她正在观察哈斯人。",
        "Solanum thought of Timber Hearth, then appeared there. She wants to know more about the Probe Tracking Module inside Giant's Deep.": null,

        // Quantum Consciousness
        "Quantum Consciousness": "量子意识",
        "I've discovered strange frequency called Quantum Consciousness.": "我发现了一种叫做量子意识的奇怪频率。",
        "This could be a new quantum rule or an quantum exception. My theory is that if an observer is aware of its quantum properties, it acquire Quantum Consciousness. Solanum probably got this knowledge from my vision.": "这可能是一个新的量子法则，或是一种例外情况。我的理论是，如果一个观察者意识到它是量子态的，它就会获得量子意识。所莱内姆可能从我的记忆中知道了这个知识。",
        "Quantum Consciousness has a strong recognizable signal and it sounds similar to the Quantum Fluctuations. In fact, the signal is very strong. It can be heard even without signalscope.": "量子意识有强烈的可识别信号，听起来和量子波动很像。事实上，这个信号强到即使不装备信号镜也能听见。",
        "Another noticeable feature of Quantum Consciousness - particles near the possessor's head. Note: it appears that the other quantum rules do not apply to a Quantum Consciousness.": null,
        "A possessor of Quantum Consciousness somehow has the ability to exist in multiple places at once. According to Solanum, she is capable of appearing at certain locations by thinking about them. Probably, she can appear only in places she knows.": null,


        // ATP Time Loop Ring
        "Solanum inside Ash Twin Project": "灰烬双星计划中的所莱内姆",
        "Solanum wants to check the time loop control panel. I might find her inside the Ash Twin Project.": "所莱内姆想查看时间循环的控制面板，我们可以在灰烬双星计划里找到她。",
        "Solanum is already here. She observing the time loop ring's logs.": "所莱内姆已经到了，她正在查看时间循环的日志。",
        "Now she knows about the time loop and that our Sun will soon go supernova. Solanum wants to reach the Vessel, but she also wants to revisit her childhood places. I can try to find her on the Vessel, or somewhere else.": null,

        "Paired Statue": "已匹配的雕像",
        "Solanum just happened to pass right by the unpaired statue inside the Ash Twin Project. Now she's stuck in the time loop too.": "所莱内姆刚刚恰好经过了灰烬双星计划中未被匹配的回忆雕像。现在她也被困进时间循环了。",
        "Last cycle, Solanum was not sure how the time loop worked. This cycle it seems like she understood everything and now wants to go to the Vessel.": null,

        // Ernesto Quest    
        "Where is Ernesto?": "厄内斯托在哪？",
        "Seriously, how could an anglerfish just disappear?": "老实说，那安康鱼怎么可能自己凭空消失。",
        "Hornfels said that anglerfish «Ernesto» disappeared from exhibit.": "霍恩菲斯说博物馆里那只叫«厄内斯托»的安康鱼不见了。",
        "Ernesto found": "找到厄内斯托了",
        "I found Ernesto": "我找到厄内斯托了",
        "I found Slate with Ernesto. He's cooking him on campfire.": "我在斯雷特那里找到了厄内斯托，他把厄内斯托夹在篝火上烤了。",
        "Slate is just fed up with marshmallow, that's why he decided to cook Ernesto. He said it will be ready in 30 minutes. Intervention isn't required because the loop will reset before that happens.": "斯雷特受够了烤棉花糖，所以他决定把厄内斯托料理了，大概需要30分钟就可以完成。看来不需要阻止他了，在他完事前循环会先到来。"

    }
}